電梯維修學徒踢走葉傲冬（連登手足不如加入素人團隊幫手）

電梯維修學徒踢走葉傲冬

陳梓維勝出後，昨在街頭孤身謝票。

【佐敦南】

【本報訊】區選民主派大勝，其中油尖旺區議會20席中取17席。原主席民建聯葉傲冬曾拒絕討論修訂《逃犯條例》，今次爭取連任佐敦南選區，以65票之差，意外落敗。擊敗他的是寂寂無聞的26歲的小子陳梓維，這位電梯維修學徒以1,516票當選，他形容結果為「良知公投」。

街坊硬食催淚彈 斥葉懶理

區選翌日3時許，德成街上，陳梓維拉起橫額，孤身謝票逢有街坊經過，他均鞠躬表示感謝。他形容贏出是意外，因佐敦南一向屬保皇黨票倉，僅有一間店願意貼海報，結果顯示，街坊對建制「敢怒不敢言」，港人因運動覺醒，今次是民意大爆發，亦是良知的公投。

陳梓維本來是電梯維修學徒，正在青年學院修讀職業文憑，參選只為防止葉傲冬自動當選。真正激發他戰意，是一次早上向葉傲冬請教地區議題，他竟回答「淨係聽政黨的話」。他憤慨道：「區議員唔係要聽政黨說話，用個人意思去做，而係應該要遵守街坊意思去做。」他批評葉拒在區議會討論《逃犯條例》為「離地」，「呢件事關乎全港性，18區應該做一個討論同表態」。民主派光復油尖旺區議會，他期待實施政綱，成立「8.31太子站還原事件真相工作小組」。

有街坊經過，鼓勵陳梓維要用心：「始終葉傲冬係難打，但你都贏到，希望你嚟緊四年畀心機做好地區工作。」他備有紙筆摘錄街坊意見，包括辦電腦班、多年未處理的德成街違例泊車問題。下午4時，陳梓維收站，前往尖沙嘴百周年紀念公園，與其他候選人聲援理大留守者。

葉傲冬為民建聯重量級人馬，亦是行政會議成員葉國謙的姪兒，壟斷議席11年，落選是爆大冷。投票給陳梓維的攤檔報販王氏夫婦說，連月來多次「硬食」催淚彈，葉從未出現及發聲。王先生目睹對面報檔遭催淚彈射中燃燒，心有戚戚然，痛斥「我哋食催淚彈，佢（葉傲冬）就涼冷氣」。王太更苦嘆，自己的孩子也上街抗爭，「邊個撐細路哥就投」。

撐建制的陳太說不時見葉關心街坊，向他投訴後巷設置鐵柱，阻礙推車上落搵食，他亦有跟進。她質疑陳梓維過於年輕，能力不足，「唔清楚低下階層難處」，但願意觀察其表現一年，再評論功過。

■記者鄭祉愉

葉傲冬

其實應該好多呢類型既素人係冇團隊架，我地連登手足如果有搵緊工或者對政治熱心既，其實可以考慮下去做社區主任物物77，幫手建立團隊，素人應該本土多，幫手壯大，建立第三勢力都可以減低每次比泛民政治勒贖既風險

素人政治經驗唔夠
呢幾年一定要好好幫佢地建立街坊支持

曱甲平

習維尼

習敗敗

一個見過區議會大大小小場面既人有忠告比來屆泛民區議員

習小小

哇 一條友都選到，建制派反省下啦 好明顯香港市民唔信你建制派啦....

成班仆街夾硬過條送中法例搞到咁樣

冇團隊就啱
建議佢可以請有需要嘅手足做助理

幫手去佢個到建立團隊

街坊要成立義工團去幫佢，否則好易俾對方鬥死

推

叫佢參考下

(轉)區議會長期作戰計劃: 如何令建制派永不翻身

地區野一定要問泛民果邊借個人做助手, 唔係 d 問題根本唔知從何入手, 連去邊個部門都未知

可以叫手足幫手搞掂個 setup, 再同有經驗既泛民助手請教下區議員權限/守則同可用資源(呢d 好難靠普通手足, 時間就係金錢) , 最後就動用資源請手足建立自己班底

唔落手幫都幫手做各行業既顧問

真心，素人冇經驗冇人脈，佢地需要人幫，如果唔係好難做到野，起好個頭好緊要，個頭衰咗之後會越做越頹。

香港仲有230萬人未登記做選民

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

我冇野講